<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Quality Engineering Logbook</title>
    <link>https://tiagodread.github.io/pt/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Quality Engineering Logbook</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 22:02:01 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://tiagodread.github.io/pt/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>QA? Não. Engenheiros de Qualidade!</title>
      <link>https://tiagodread.github.io/pt/posts/quality-engineering/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 22:02:01 -0300</pubDate>
      <guid>https://tiagodread.github.io/pt/posts/quality-engineering/</guid>
      <description>Introdução Escrever sobre o papel do QA nos times de desenvolvimento de software é crucial para entender a evolução da área e a importância de se distanciar da antiga percepção de que o QA se limita a “testar software”. Este artigo visa esclarecer as diferenças entre os papéis de Tester, QA (Quality Assurance) e QE (Quality Engineer) e os desafios enfrentados por um profissional de QA dentro de um time de desenvolvimento.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre a falácia da diversidade e pluralidade de pensamento no mercado de trabalho</title>
      <link>https://tiagodread.github.io/pt/posts/on-the-fallacy-of-diversity-and-plurality/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 18:09:05 -0300</pubDate>
      <guid>https://tiagodread.github.io/pt/posts/on-the-fallacy-of-diversity-and-plurality/</guid>
      <description>Muito se fala sobre diversidade, pluralismo de pensamento dentro das empresas e na sociedade no geral e não é novidade que isso não é algo “a mais”, e sim, essencial para nós como indivíduos crescermos e evoluirmos como seres humanos.&#xA;Com tanta falácia dentro do mercado de trabalho acerca da importância sobre o tema, venho chamar atenção sobre o processo de entrevistas das empresas no geral, como pensar em diversidade e pluralismo se as portas estão fechadas logo no processo de contratação?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
